Une, voire plusieurs planètes en orbite autour de TRAPPIST-1 pourraient abriter une vie extraterrestre, mais en raison de la distance, nous ne pouvons pas encore prendre des photos, mais il est possible de savoir de quoi est faite l'atmosphère, les scientifiques recherchent en particulier du méthane, un gaz présent en petite quantité sur Terre, et la plus grande partie est produite par des êtres vivants, mais aussi de l'ozone, également produit par des êtres vivants. Si on trouve ces gaz dans l'atmosphère de l'une des planètes, c'est que la vie est probablement présente sur cette planète1.


Des recherches ont permis de découvrir que certaines planètes de ce système contiendraient probablement de l'eau liquide, en effet, les planètes d, e, f et g auraient une masse similaire à la Terre et sont situées dans la zone habitable, c'est-à-dire qu'elles sont à la bonne distance de leurs étoile. Elles pourraient même contenir beaucoup plus d'eau que sur Terre, c'est-à-dire jusqu'à 250 fois plus que sur notre planète. Cependant, vu qu'on n'a jamais été sur ces planètes, on ne peut pas être sûr de la présence réelle d'eau3.
S'il y a de l'eau sur les planètes, il y aurait de grands océans sur les planètes les plus centrées dans la zone habitable, c'est-à-dire sur les planètes d et e. Les planètes f, g et h contiendraient également de l'eau à l'état solide car elle est plutôt éloignée de son étoile (ce sont les plus éloignées du système parmi les planètes que l'on connaît) et il y aurait donc beaucoup de glace. Les planètes b et c contiendraient de l'eau à l'état de vapeur vu que ces planètes sont très proches de leur étoile (ce sont les planètes les plus proches) et il y aurait donc beaucoup de vapeur d'eau3.
-Localisation des planètes du système de TRAPPIST-1 et de notre système solaire dans la zone habitable.
-Vue d'artiste de la surface de la planète c, cette planète est très proche de son étoile, donc l'eau serait sous forme de vapeur et parfois liquide.
-Vue d'artiste de la planète e, la planète du système ayant probablement le plus de ressemblances à la Terre, elle pourrait contenir beaucoup d'eau (comme éventuellement d'autres planètes du système).
-Vue d'artiste de la surface de la planète f, la planète contiendrait de l'eau liquide et de la glace vu qu'elle est un peu éloignée de son étoile.
-Vue d'artiste de la planète h, qui pourrait contenir beaucoup de glace à sa surface.


L'étoile est située à 39 années-lumière de la Terre, cela veut dire que la lumière de la Terre met 39 ans pour arriver à l'étoile et que vu que la lumière a une vitesse d'environ 300 000 km/s, soit 1 080 000 000 km/h, si on va à cette vitesse en direction de TRAPPIST-1, le voyage durerait 39 ans. En 2019, il n'existe pas de véhicule spatial qui va à la vitesse de la lumière, donc pour y aller, le voyage prendrait beaucoup trop de temps pour survivre jusqu'à la fin du voyage.
Il est aussi possible d'envoyer des sondes jusqu'à l'étoile et aux exoplanètes afin de voir à quoi elles ressemblent réellement, mais la sonde la plus rapide jamais inventée va à la vitesse de 51 000 km/h (il s'agit de New Horizons) et il faudrait donc environ 817 000 ans, soit 8 170 siècles pour atteindre le système planétaire4.